<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Alan&#39;s Blog</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://naivesecret.github.io/"/>
  <updated>2020-11-25T06:06:22.843Z</updated>
  <id>http://naivesecret.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Alan</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="https://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>wind 10 与 Ubuntu 双系统安装</title>
    <link href="http://naivesecret.github.io/2020/08/18/wind-10-%E4%B8%8E-Ubuntu-%E5%8F%8C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E5%AE%89%E8%A3%85/"/>
    <id>http://naivesecret.github.io/2020/08/18/wind-10-%E4%B8%8E-Ubuntu-%E5%8F%8C%E7%B3%BB%E7%BB%9F%E5%AE%89%E8%A3%85/</id>
    <published>2020-08-18T06:33:17.000Z</published>
    <updated>2020-11-25T06:06:22.843Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>装 win 10 简单，装好再后装 linux，磁盘剩余情况为：200G 固态 + 500G 机械。（空间不理想可以在 win 10 的磁盘管理中压缩卷）。</p><p>下面开始装 linux：</p><h2 id="下载系统镜像"><a href="#下载系统镜像" class="headerlink" title="下载系统镜像"></a>下载系统镜像</h2><p>在 <a href="https://ubuntu.com/#download" target="_blank" rel="noopener">Ubuntu 官网</a>下载适当的版本，这里以 <a href="https://mirrors.zju.edu.cn/ubuntu-releases/20.04.1/ubuntu-20.04.1-desktop-amd64.iso" target="_blank" rel="noopener">Ubuntu 20.04</a> 为例。</p><h2 id="制作系统盘"><a href="#制作系统盘" class="headerlink" title="制作系统盘"></a>制作系统盘</h2><p>准备一个空优盘，使用 <a href="https://cn.ultraiso.net/xiazai.html" target="_blank" rel="noopener">UltraISO</a> 软件制作系统盘：</p><ul><li>在 UltraISO 中打开 系统镜像文件</li><li>启动 -&gt; 写入硬盘映像 (-&gt; 格式化) -&gt; 写入</li><li>稍等片刻</li></ul><h2 id="安装系统"><a href="#安装系统" class="headerlink" title="安装系统"></a>安装系统</h2><p>重启并从优盘启动，开始安装向导，这些都很简单，主要是在安装类型步骤选择“其他”以方便自定义分区大小。以下是我的分配方案（全部为逻辑分区）：</p><table><thead><tr><th align="left">目录</th><th align="left">格式</th><th align="left">建议大小</th><th align="left">磁盘</th></tr></thead><tbody><tr><td align="left">/boot</td><td align="left">ext4</td><td align="left">2 GB</td><td align="left">固态硬盘</td></tr><tr><td align="left">/tmp</td><td align="left">ext4</td><td align="left">5 GB</td><td align="left">固态硬盘</td></tr><tr><td align="left">/swap</td><td align="left">交换空间</td><td align="left">32 GB (内存的两倍)</td><td align="left">固态硬盘</td></tr><tr><td align="left">/</td><td align="left">ext4</td><td align="left">161 GB (所有剩余的固态空间)</td><td align="left">固态硬盘</td></tr><tr><td align="left">/home</td><td align="left">ext4</td><td align="left">500 GB (所有剩余的机械空间)</td><td align="left">机械硬盘</td></tr><tr><td align="left">/boot</td><td align="left">ext4</td><td align="left">2 GB</td><td align="left">固态硬盘</td></tr></tbody></table><p>剩下的就是一路下一步直到安装完毕，重启电脑。</p><h2 id="选择进入系统"><a href="#选择进入系统" class="headerlink" title="选择进入系统"></a>选择进入系统</h2><p>默认进 win10 ，msi 主板在开机时狂按 <code>F11</code> 会出现可选择进入的系统的列表。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;装 win 10 简单，装好再后装 linux，磁盘剩余情况为：200G 固态 + 500G 机械。（空间不理想可以在 win 10 的磁盘管理中压缩卷）。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;下面开始装 linux：&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;下载系统镜像&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#下载系统镜像&quot; 
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Linux" scheme="http://naivesecret.github.io/categories/Linux/"/>
    
    
      <category term="新知" scheme="http://naivesecret.github.io/tags/%E6%96%B0%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Ubuntu 18.04 chrome 字体修改</title>
    <link href="http://naivesecret.github.io/2020/08/07/Ubuntu-18-04-chrome-%E5%AD%97%E4%BD%93%E4%BF%AE%E6%94%B9/"/>
    <id>http://naivesecret.github.io/2020/08/07/Ubuntu-18-04-chrome-%E5%AD%97%E4%BD%93%E4%BF%AE%E6%94%B9/</id>
    <published>2020-08-07T09:14:16.000Z</published>
    <updated>2020-11-25T06:06:22.841Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>一直用 mac 浏览网页和 pdf ，配了一台跑代码的台式，Ubuntu 下的 chrome 字体看着实在难受，就好像自己眼花了一样，上网查了一下，找到问题和较为简单的解决方案。</p><h2 id="问题"><a href="#问题" class="headerlink" title="问题"></a>问题</h2><p>通常情况下，Ubuntu 18.04 下的程序遵循 Gnome Tweaks 下设置的字体渲染配置进行渲染，但 Chrome 不是。原因在于，Chrome 是读取 Linux 系统 fontconfig 配置的，默认情况下系统 fontconfig 中没有对字体全局 hint 进行配置，这导致 Chrome 始终以完全 hint 模式对字体进行渲染。思源黑体不自带有 hint 信息，因此经过完全 hint 之后会变得非常丑陋。</p><h2 id="方法"><a href="#方法" class="headerlink" title="方法"></a>方法</h2><p>在 /etc/fonts/ 下创建 local.conf 文件并写入如下内容全局关闭 hint：</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br><span class="line">9</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">&lt;?xml version=&apos;1.0&apos;?&gt;</span><br><span class="line">&lt;!DOCTYPE fontconfig SYSTEM &apos;fonts.dtd&apos;&gt;</span><br><span class="line">&lt;fontconfig&gt;</span><br><span class="line">  &lt;match target=&quot;font&quot;&gt;</span><br><span class="line">    &lt;edit name=&quot;hintstyle&quot; mode=&quot;assign&quot;&gt;</span><br><span class="line">      &lt;const&gt;hintnone&lt;/const&gt;</span><br><span class="line">    &lt;/edit&gt;</span><br><span class="line">  &lt;/match&gt;</span><br><span class="line">&lt;/fontconfig&gt;</span><br></pre></td></tr></table></figure><p><small>本文参考 <a href="https://soulike.tech/article?id=34" target="_blank" rel="noopener">Soulike 的博客</a></small></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;一直用 mac 浏览网页和 pdf ，配了一台跑代码的台式，Ubuntu 下的 chrome 字体看着实在难受，就好像自己眼花了一样，上网查了一下，找到问题和较为简单的解决方案。&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&quot;问题&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#问题&quot; class=&quot;headerlink
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Linux" scheme="http://naivesecret.github.io/categories/Linux/"/>
    
    
      <category term="新知" scheme="http://naivesecret.github.io/tags/%E6%96%B0%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Ubuntu 18.04 修改键位映射</title>
    <link href="http://naivesecret.github.io/2020/08/05/Ubuntu-18-04-%E4%BF%AE%E6%94%B9%E9%94%AE%E4%BD%8D%E6%98%A0%E5%B0%84/"/>
    <id>http://naivesecret.github.io/2020/08/05/Ubuntu-18-04-%E4%BF%AE%E6%94%B9%E9%94%AE%E4%BD%8D%E6%98%A0%E5%B0%84/</id>
    <published>2020-08-05T14:36:02.000Z</published>
    <updated>2020-11-25T06:06:22.845Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>众所周知，大小写锁定键处于黄金键位可使用频率很低，而使用频率很高的 <code>Ctrl</code> 却处在最左下角，尤其是 linux 经常需要使用 <code>Ctrl + Alt + T</code> 打开终端，手都快骨折撇断了，所以想把上述两个键位更换位置，于是有了这篇踩坑记。</p><h2 id="首先，如果你想永久修改键位，则可直接更改系统文件"><a href="#首先，如果你想永久修改键位，则可直接更改系统文件" class="headerlink" title="首先，如果你想永久修改键位，则可直接更改系统文件"></a>首先，如果你想永久修改键位，则可直接更改系统文件</h2><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">/usr/share/X11/xkb/keycodes/evdev</span><br></pre></td></tr></table></figure><h2 id="如果是临时交换，则可以编辑一个Xmodmap文件，并在终端里执行（建议抄答案）"><a href="#如果是临时交换，则可以编辑一个Xmodmap文件，并在终端里执行（建议抄答案）" class="headerlink" title="如果是临时交换，则可以编辑一个Xmodmap文件，并在终端里执行（建议抄答案）"></a>如果是临时交换，则可以编辑一个Xmodmap文件，并在终端里执行（建议抄答案）</h2><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">vim ~/.Xmodmap</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>然后输入：</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br><span class="line">5</span><br><span class="line">6</span><br><span class="line">7</span><br><span class="line">8</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">! Swap Caps_Lock and Control_L</span><br><span class="line">!</span><br><span class="line">remove Lock = Caps_Lock</span><br><span class="line">remove Control = Control_L</span><br><span class="line">keysym Control_L = Caps_Lock</span><br><span class="line">keysym Caps_Lock = Control_L</span><br><span class="line">add Lock = Caps_Lock</span><br><span class="line">add Control = Control_L</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>（其他映射更改参考 <a href="https://www.x.org/archive/X11R6.8.1/doc/xmodmap.1.html" target="_blank" rel="noopener">Xmodmap 的 man</a>）</p><h2 id="最后，让生效命令开机执行"><a href="#最后，让生效命令开机执行" class="headerlink" title="最后，让生效命令开机执行"></a>最后，让生效命令开机执行</h2><p>打开 app <strong>启动应用程序</strong> 添加新的程序，并在命令中输入：</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">xmodmap ~/.Xmodmap</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>即可</p><p><small>本文参考博客<a href="http://coinstechnote.blogspot.com/2018/05/ubuntu1804gnome.html" target="_blank" rel="noopener">钢镚的技术笔记</a></small></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;众所周知，大小写锁定键处于黄金键位可使用频率很低，而使用频率很高的 &lt;code&gt;Ctrl&lt;/code&gt; 却处在最左下角，尤其是 linux 经常需要使用 &lt;code&gt;Ctrl + Alt + T&lt;/code&gt; 打开终端，手都快骨折撇断了，所以想把上述两个键位更换位置，于是有
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Linux" scheme="http://naivesecret.github.io/categories/Linux/"/>
    
    
      <category term="新知" scheme="http://naivesecret.github.io/tags/%E6%96%B0%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>天才派大星</title>
    <link href="http://naivesecret.github.io/2020/01/20/%E5%A4%A9%E6%89%8D%E6%B4%BE%E5%A4%A7%E6%98%9F/"/>
    <id>http://naivesecret.github.io/2020/01/20/%E5%A4%A9%E6%89%8D%E6%B4%BE%E5%A4%A7%E6%98%9F/</id>
    <published>2020-01-20T06:27:17.000Z</published>
    <updated>2020-11-25T06:06:22.840Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h1 id="Patrick-SmartPants"><a href="#Patrick-SmartPants" class="headerlink" title="Patrick SmartPants"></a><em>Patrick SmartPants</em></h1><p>Dialogue<br>(SpongeBob &amp; Patrick are running through Jellyfish Fields laughing trying to capture jellyfish)</p><p>Patrick: (pokes SpongeBob) You’re it. (both laugh)</p><p>SpongeBob: (pokes Patrick) You’re it. (both laugh. Patrick runs off) Wait, Pat, you’re it! (notices a sign a few yards away) The sign!</p><p>Patrick: Huh? (tries to read it as he is running) Danger… (falls off the cliff) cliff!</p><p>SpongeBob: Patrick! (runs down the cliff to Patrick) Let me help you out of there, buddy! (grabs a starfish shaped head out of the ground. When he notices its just a head, he screams) Is the rest of you down there?</p><p>Patrick: (walks up to SpongeBob with no head attached to his body) The rest of me is up here.</p><p>SpongeBob: Whew, you had me worried there, buddy. (laughs) Here’s your head. (attaches the head onto Patrick and laughs. Picture of inside Patrick’s head shows a plug–plugging into an outlet. Gears &amp; Cranks start up. Patrick gets a spark or two from his head)</p><p>Patrick: I find all this laughter to be highly illogical.</p><p>SpongeBob: Well, let’s stop laughin’ and start fishing! (takes out two jellyfish nets. Hands a net to Patrick) Go ahead, you get first crack.</p><p>Patrick: (jellyfish floats by) Look at them. These graceful stoic creatures of the deep.</p><p>SpongeBob: Huh? Those are some big words, Pat. I’ve never heard you use them before.</p><p>Patrick: Nonsense, my vocabulary is infinitely expanding.</p><p>SpongeBob: Well, let’s expand our jellyfish nets. C’mon, Patrick. (captures a jellyfish) Look buddy, I captured one!</p><p>Patrick: Yes…I captured one as well without disturbing its delicate ecosystem. It is wrong to harness nature in such a barbaric manner.</p><p>SpongeBob: Ok…what do you wanna do?</p><p>Patrick: Let us go off and admire the beauty and fragility of nature.</p><p>SpongeBob: Pretty.</p><p>Patrick: Yes, quite.</p><p>SpongeBob: Fragile.</p><p>Patrick: Indeed.</p><p>SpongeBob: (jumps at Patrick 3 times) C’mon Patrick, let’s do something fun.</p><p>Patrick: Oh, you want to run some statistics or observe phenomenon and render hypothesis of said phenomenon? </p><p>SpongeBob: I was thinking more like jumping rope, 1-legged races, or duck-duck-hermit crab. (jumps into a hermit-crab shell)</p><p>Patrick: Doesn’t feel like fun.</p><p>SpongeBob: How about some jokes? (Patrick sighs) Patrick, what’s the difference between a guitar and a jellyfish?</p><p>Patrick: You can’t strum a jellyfish.</p><p>SpongeBob: Yes! (laughs. Patrick grabs a jellyfish and strums its tentacles)</p><p>Patrick: Oh my, look at the time. I really must be going. (walks off)</p><p>SpongeBob: What’s wrong with Patrick? I sure hope he gets better soon. (at Patrick’s house where Patrick is doing some scientific work) Are you better, Pat? Uhh, whatcha doing?</p><p>Patrick: Just studying this amazing sub-species.</p><p>Plankton: (through a telescope) I’ll show you subspecies.</p><p>SpongeBob: Wanna visit Squidward?</p><p>Patrick: Well, since I am finished with my work I’ll humor you with your trivial pursuits. (now at Squidward’s house where Squidward is playing his clarinet) I’d recognize that piece anywhere! Cornelius Pofferfish’s Opus 67 symphony in blue.</p><p>Squidward: Patrick?</p><p>Patrick: It’s a beautiful piece. Execution needs some work. (walks over to the piano) May I suggest on the 7th bar of the adagio andante that you add a little fortissimo on the arpeggiated b-flat scale.</p><p>Squidward: Wow, I never thought to do it like that.</p><p>Patrick: Well, that is because you rarely think.</p><p>SpongeBob: How do you know so much about music?</p><p>Patrick: A creative outlet provides a spiritual release and helps facilitate a healthy mental balance. (inhales) Ah.</p><p>SpongeBob: Does that include… (burps)belch-talk-ing?</p><p>Patrick: Mr. SquarePants, I find your humor vulgar.</p><p>Squidward: I had no idea you were so knowledgeable, Patrick. Do you think you can be my musical mentor?</p><p>SpongeBob: Uhh, guys?</p><p>Patrick: Let’s take it from the top. (Squidward plays, badly) Not so excellent, Squidward. Let me demonstrate the proper technique. (looks at clarinet with spit covered all over the mouth piece) On second thought, practice makes perfect. Let’s begin. (SpongeBob comes up playing his musical nose as a flute) Thank you, my good chap. Unfortunately, this is a solo piece for clarinet only. And 1, 2, 3, 4… (Squidward plays more. SpongeBob frowns and walks out) Stop! Enough! (walks out) Find yourself a new mentor!!</p><p>SpongeBob: Now that you have some free-time, let’s get some grub.</p><p>Patrick: No, SpongeBob, I’m afraid not.</p><p>SpongeBob: Well, I have a brand new bottle of super-bubbly bubble soap. (blows a bubble that pops on Patrick’s face)</p><p>Patrick: No, thanks again.</p><p>SpongeBob: Well, maybe later we can play pirates.</p><p>Patrick: Robert, my dear, it’s no use. We’ve just grown apart.</p><p>SpongeBob: What? What do you mean?</p><p><strong>Patrick: I know we’ve had fun in the past but we’re just not compatible anymore. It’s time we went our separate ways…such is life.</strong></p><p><strong>SpongeBob: But, Patrick, you’re my best friend.</strong></p><p><strong>Patrick: I know it’s hard but brace up chap.</strong></p><p><strong>SpongeBob: Yeah.</strong></p><p><strong>Patrick: Maybe our paths will cross again someday. Think fondly of me, Mr. SquarePants.</strong></p><p><strong>SpongeBob: Goodbye, Mr… Best friend!</strong> (at Sandy’s treedome. SpongeBob rings her doorbell) Sandy, you there? I need some professional help. (Sandy and Patrick are heard laughing inside) Patrick? </p><p>Sandy: Well, Pat, the new you gets an A+.</p><p>Patrick: Why, thank you, Sandra. I find your intellect rather stimulating as well.</p><p>Sandy: Oh, really? Well, thanks. (at a chalkboard with an equation on it) Well, Patrick, what do you think about this problem?</p><p>Patrick: (changes formula) You simply change the literal term to a coefficient and the minuend will achieve the desired quotient. Even the simplest of mammals can figure it out with a little thought.</p><p>Sandy: What do you mean by that, Patrick?</p><p>Patrick: I’m merely suggesting you lack the ability to solve remedial equations.</p><p>Sandy: Are you suggesting I’m dumb?</p><p>Patrick: I’d use a more sophisticated word like ‘impaired’.</p><p>Sandy: I think you’d better leave.</p><p>Patrick: I was only trying to help. (walks off)</p><p>Sandy: I don’t need your kind of help, Mr. know-it-all. I liked you better when you were a barnacle head!</p><p>SpongeBob: (sitting on his chair at home crying) I never thought I’d lose my best friend. How can I compete with geniusness?</p><p><strong>Patrick: (sitting on his chair at home) Surrounded by knowledge and no one to share it with. No one I can call friend. Who’s that old chap I used to run with? (notices a book on the table next to him called ‘MY FRIEND SPONGEBOB’) SpongeBob.</strong></p><p>SpongeBob: (looks at his ‘MY FRIEND PATRICK’ book) Well, at least Patrick’s my friend in my memories.</p><p><strong>Patrick: Aww, the glory days, why have we grown apart? I must apply all that I know to solve this problem!</strong>(looks at x-rays of him &amp; SpongeBob’s head, meditates on top of his rock, studies Squidward, reads book) What could it be? (applies a chemical on his head and grows hair) What’s different? Ah! (tears out his hair) What?! I’d do anything to have my old buddy back by my side again!</p><p>SpongeBob: (doorbell rings) Coming… (opens door and gets kidnapped in a jellyfish net by Patrick) Patrick, you’re kidnapping me?</p><p>Patrick: Yes, I am.</p><p>SpongeBob: Yay! (jumps out of the net and writes “yippie” in the air with bubble soap) What should we do?</p><p>Patrick: We are going to have fun. Whatever the cost may be.</p><p>SpongeBob: Let’s do this.</p><p>Patrick: Yes, let’s have some fun.</p><p>SpongeBob: (jumping around) Oh, yeah!</p><p>Patrick: (jumping around) Oh, absolutely! (now riding on a shell down a mountain) Are you quite sure I found this activity to be fun?</p><p>SpongeBob: Yeah. (screams with enjoyment. Shell lunges them into the sand) That was fun, huh Patrick?</p><p>Patrick: (Swallows a mouth-full of sand) When did the fun go away, SpongeBob?</p><p>SpongeBob: It went away when you jumped off that cliff and knocked your head clean off.</p><p>Patrick: That’s it! (runs off)</p><p>SpongeBob: That’s what? Patrick, what are doing?</p><p>Patrick: I’m going to duplicate my actions from that day to ascertain the origin of my head! (falls off cliff)</p><p>SpongeBob: Patrick! Hold on, buddy! (takes Patrick out of the ground) There ya go. (notices he has no head and screams) Don’t worry, Patrick. I found your head last time, I’ll find it again! (searches around some coral) Not back there. (checks under a rock) Not under here. What if I can’t find it? Oh, poor headless Patrick?! (turns around and runs into Patrick making his head pop out) Patrick, you’re head is back! But, uhh, do you feel different?</p><p>Patrick: Quite unchanged, actually.</p><p>SpongeBob: I guess we’ll never have fun together again.</p><p>Patrick: You said you found my dislodged cranial cap last time.</p><p>SpongeBob: Yes.</p><p>Patrick: Where exactly did you find it?</p><p>SpongeBob: Uhh, it was right here.</p><p>Patrick: Hmmm, impossible! If I landed here the trajectory of my dismembered skull would cause it to come to rest, not there, but here, exactly 5 meters due north.</p><p>SpongeBob: But if that’s your head, then what did I pick up over… (sign says ‘Brain Coral Field’) brain coral! No wonder you got so smart, buddy. (blows off the poison sea urchins off Patrick’s head) Here you go, Patrick, your old head. <strong>Are you sure you want to give up being smart and phosisticated to be my friend again?</strong></p><p><strong>Patrick: Knowledge can never replace friendship. I prefer to be an idiot!</strong></p><p>SpongeBob: Not just an idiot, Patrick. You’re also my pal. (takes off Patrick’s head and puts his old one back on) Patrick? Say something, Patrick.</p><p>Patrick: (burps) Hi, SpongeBob.</p><p>SpongeBob: Patrick, you’re back!</p><p>Patrick: Patrick, you’re back. (both laugh, then pull out their jellyfish nets, make oo-loo-loo sounds, and run off into the sunset)</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h1 id=&quot;Patrick-SmartPants&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#Patrick-SmartPants&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;Patrick SmartPants&quot;&gt;&lt;/a&gt;&lt;em&gt;Patrick SmartPants&lt;/em&gt;&lt;/h1&gt;
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="http://naivesecret.github.io/categories/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://naivesecret.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我善养吾浩然之气</title>
    <link href="http://naivesecret.github.io/2020/01/05/%E6%88%91%E5%96%84%E5%85%BB%E5%90%BE%E6%B5%A9%E7%84%B6%E4%B9%8B%E6%B0%94/"/>
    <id>http://naivesecret.github.io/2020/01/05/%E6%88%91%E5%96%84%E5%85%BB%E5%90%BE%E6%B5%A9%E7%84%B6%E4%B9%8B%E6%B0%94/</id>
    <published>2020-01-05T05:51:28.000Z</published>
    <updated>2020-11-25T06:06:22.842Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;（公孙丑问曰）：“敢问夫子恶乎长？”<br>&emsp;&emsp;曰：“我知言，我善养吾浩然之气。”<br>&emsp;&emsp;“敢问何谓浩然之气？”<br>&emsp;&emsp;曰：“难言也。其为气也，至大至刚，以直养而无害，则塞于天地之间。其为气也，配义与道；无是，馁也。是集义所生者，非义袭而取之也。行有不慊于心，则馁矣。我故曰，告子未尝知义，以其外之也。必有事焉而勿正，心勿忘，勿助长也。无若宋人然。宋人有闵其苗之不长而揠之者，芒芒然归。谓其人曰：‘今日病矣，予助苗长矣。’其子趋而往视之，苗则槁矣。天下之不助苗长者寡矣。以为无益而舍之者，不耘苗者也；助之长者，揠苗者也。非徒无益，而又害之。”</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;（公孙丑问曰）：“敢问夫子恶乎长？”&lt;br&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;曰：“我知言，我善养吾浩然之气。”&lt;br&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;“敢问何谓浩然之气？”&lt;br&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;曰：“难言也。其为气也，至大至刚，以直养而无害，则塞于天地之间
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="http://naivesecret.github.io/categories/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
    
      <category term="读书" scheme="http://naivesecret.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
      <category term="生活" scheme="http://naivesecret.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>Gromacs-1 安装</title>
    <link href="http://naivesecret.github.io/2019/12/11/gromacs-1/"/>
    <id>http://naivesecret.github.io/2019/12/11/gromacs-1/</id>
    <published>2019-12-11T13:04:19.000Z</published>
    <updated>2020-11-25T06:06:22.844Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="首先确保安装了最新版的-cmake-以及-gcc-等环境"><a href="#首先确保安装了最新版的-cmake-以及-gcc-等环境" class="headerlink" title="首先确保安装了最新版的 cmake 以及 gcc 等环境"></a>首先确保安装了最新版的 cmake 以及 gcc 等环境</h2><p>以ubuntu系统为例：</p><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">sudo apt install gcc</span><br><span class="line">sudo apt install cmake</span><br></pre></td></tr></table></figure><h2 id="从官网获得目标版本的源码包并解压-这里以2019-4为例"><a href="#从官网获得目标版本的源码包并解压-这里以2019-4为例" class="headerlink" title="从官网获得目标版本的源码包并解压(这里以2019.4为例)"></a>从<a href="http://manual.gromacs.org/documentation/" target="_blank" rel="noopener">官网</a>获得目标版本的源码包并解压(这里以2019.4为例)</h2><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">wget http://ftp.gromacs.org/pub/gromacs/gromacs-2019.4.tar.gz</span><br><span class="line">tar xf gromacs-2019.4.tar.gz</span><br></pre></td></tr></table></figure><h2 id="进入解压后的目录，并创建-build-文件夹并进行-cmake-需联网"><a href="#进入解压后的目录，并创建-build-文件夹并进行-cmake-需联网" class="headerlink" title="进入解压后的目录，并创建 build 文件夹并进行 cmake (需联网)"></a>进入解压后的目录，并创建 build 文件夹并进行 cmake (需联网)</h2><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br><span class="line">4</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">cd gromacs-2019.4</span><br><span class="line">mkdir build</span><br><span class="line">cd build</span><br><span class="line">cmake .. -DGMX_BUILD_OWN_FFTW=ON -DREGRESSIONTEST_DOWNLOAD=ON</span><br></pre></td></tr></table></figure><p>这里的 cmake 后面的参数是官方文档的默认参数，另有如下常用参数可选(非全部):</p><ul><li><p>添加对 MPI 的支持:<br><code>-DGMX_MPI=on</code></p></li><li><p>添加对 NVIDIA CUDA GPU 支持:<br><code>-DGMX_GPU=on</code></p></li><li><p>添加对OPENCL的支持(GMX_GPU必须开启):<br><code>-DGMX_USE_OPENCL=on</code></p></li><li><p>指定SIMD:<br><code>-DGMX_SIMD=xxx</code></p></li></ul><h2 id="编译与安装"><a href="#编译与安装" class="headerlink" title="编译与安装"></a>编译与安装</h2><figure class="highlight plain"><table><tr><td class="gutter"><pre><span class="line">1</span><br><span class="line">2</span><br><span class="line">3</span><br></pre></td><td class="code"><pre><span class="line">make -j 4</span><br><span class="line">sudo make install</span><br><span class="line">source /usr/local/gromacs/bin/GMXRC</span><br></pre></td></tr></table></figure>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;首先确保安装了最新版的-cmake-以及-gcc-等环境&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#首先确保安装了最新版的-cmake-以及-gcc-等环境&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;首先确保安装了最新版的 cmake 以及 gcc 等环境&quot;&gt;&lt;/a&gt;首先
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="Gromacs" scheme="http://naivesecret.github.io/categories/Gromacs/"/>
    
    
      <category term="新知" scheme="http://naivesecret.github.io/tags/%E6%96%B0%E7%9F%A5/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>关于正义与非正义——《理想国》读后感</title>
    <link href="http://naivesecret.github.io/2018/03/07/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%AD%A3%E4%B9%89%E4%B8%8E%E9%9D%9E%E6%AD%A3%E4%B9%89/"/>
    <id>http://naivesecret.github.io/2018/03/07/%E5%85%B3%E4%BA%8E%E6%AD%A3%E4%B9%89%E4%B8%8E%E9%9D%9E%E6%AD%A3%E4%B9%89/</id>
    <published>2018-03-07T13:08:10.000Z</published>
    <updated>2020-11-25T06:06:22.845Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>&emsp;&emsp;《理想国》一书涉及死亡、正义、教育、国家政体、民主与独裁等诸多方面的问题，并对每一个问题都进行了深入的探讨。据说为了使这样一本哲学著作能够更加地通俗易懂，书中的语言经过作者柏拉图不下于百遍的修改与雕琢，即便如此，第一遍读完此书，我远不能领会作者想要通过此书想要传达的思想，也许所获不及全部的三成。但是，对于正义与非正义的一篇辩论，倒着实使我陷入沉思并驱使我去寻找答案。<br>&emsp;&emsp;在苏格拉底与色拉叙马霍斯的辩论中，谈到了“什么是正义？”，“正义与非正义是否是绝对的”，“正义与非正义的人，哪种更快乐？”。这三个都是令人头大的难题。二人各持一种观点展开辩论，一方立论，另一方推翻，然后交换。这些问题让我想到了20世纪哲学家维特根斯坦在七岁向自己提出的问题：“在说谎对自己是有利的情况下，为什么要说实话？”，这一问题驱使着这个孩子不停地思考，不断地追求真理。<br>&emsp;&emsp;在阅读的过程中，我也不停地追问自己，求解问题的答案，有些推理甚至与色提出的疑问相仿，但苏总是能绝妙地推翻错误的论证。<br>&emsp;&emsp;当我们说，非正义——例如非正义的说谎——能给自身带来利益的时候，我们会反驳：这只是短暂的小利，从长远来看，说谎会付出巨大的代价，一个谎言需要更多的谎言来弥补。事实上，这种情况下的说谎并不能给自己带来真正的利益，我们所讨论的问题中的说谎，是指那些能给自己带来货真价实的好处并永无后顾之忧的谎言，这种情况下，为什么要说实话呢？<br>&emsp;&emsp;举个例子，小时候，姥姥经常喊我去她家里吃饭，可是她做的饭远不如妈妈在家做的好吃，我只需要说：“我跟同学约好了要出去吃”便可敷衍过去，妈妈也是随我自己的意愿。这种情况下，对于只是孩子的我来说，选择说谎要比乖乖服从或者说出真实意愿更加有利，那么我为什么要说实话呢？<br>&emsp;&emsp;说到这里，我们自然而然想到了用道德来反驳，但这就违背了理性，我们提出这个问题便是想要通过理性的推理来求解答案，而这里的道德，归根结底是信仰，正如我们不能说因为上帝教导我们说实话，这样会使我们心安理得，这显然是胡搅蛮缠。<br>&emsp;&emsp;因为在读此书的同时，我还在读《国富论》，我便尝试使用整体与个体的得失来求解这个问题。<em>市场经济中有一只看不见的手，它合理地调节着商品的价格，市场中的每个人都作出能使自己获利最大化的决策，就能够达到整体利益的最大化，这是经济学上的理论</em> <a href="在后来的学习中，我认识到这并不是完全正确的">^foot</a>，而事实往往并非如此，倘若没有国家的宏观调控，市场经济很容易造成灾难性的金融危机。所以我猜想，是不是在个人追求利益最大化的时候，采用了非正义的手段，所以使得事实与理论的结果大相径庭，倘若所有人都是正义的，那么理论就能够应验于实际中？<br>&emsp;&emsp;举个例子，十年前普通的感冒药只要不到一元便能买到，现在的药厂，药物的成分仅仅是作一些微不足道的变化，包装上做一些并无实质影响的设计，申请专利后转而就能卖几十元钱，这远超物价在十年中的正常增长速度。从我们普通消费者的观点来看，药厂作出了非正义的行为，但是并不违法却也能够盆满钵满。这样做虽然使得个体获利，但是社会整体利益相对于正义的市场交易是受损了的。<br>&emsp;&emsp;这种个体和整体的利益分析只是一种思路，还是无法解决我们的问题，甚至引出了新的疑问：“那个药厂的合法行为是否真的属于非正义？”<br>&emsp;&emsp;并不是所有的问题都是有答案的，哲学也并不是求解问题的答案，而是追求真理的过程。最后，书中也并未给出这些问题的确定性答案，但是苏格拉底说了这样一句话：“正义是做自己应该做的事情，不做自己不应该做的事情”。而我认为，教育、读书、遵守道德，都是为了能够辨别哪些是“应该”，哪些是“不应该”。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;《理想国》一书涉及死亡、正义、教育、国家政体、民主与独裁等诸多方面的问题，并对每一个问题都进行了深入的探讨。据说为了使这样一本哲学著作能够更加地通俗易懂，书中的语言经过作者柏拉图不下于百遍的修改与雕琢，即便如此，第一遍读完此书，我远不能领会作者想要通
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="http://naivesecret.github.io/categories/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
    
      <category term="读书" scheme="http://naivesecret.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>西方哲学述评课程笔记</title>
    <link href="http://naivesecret.github.io/2017/08/11/%E8%A5%BF%E6%96%B9%E5%93%B2%E5%AD%A6%E8%BF%B0%E8%AF%84%E8%AF%BE%E7%A8%8B%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://naivesecret.github.io/2017/08/11/%E8%A5%BF%E6%96%B9%E5%93%B2%E5%AD%A6%E8%BF%B0%E8%AF%84%E8%AF%BE%E7%A8%8B%E7%AC%94%E8%AE%B0/</id>
    <published>2017-08-11T06:04:10.000Z</published>
    <updated>2020-11-25T06:06:22.843Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<h2 id="写在前面"><a href="#写在前面" class="headerlink" title="写在前面"></a>写在前面</h2><p>本来我的选修课学分已经满足毕业要求了，但是我们专业的学费是按照学年收取，反正学费拿不回来了，于是我抱着多学点就多赚点的心态选了这门《西方哲学述评》课。万万没想到，如此有趣的西方哲学史让这个瘦弱不堪，气短而虚的老师讲得连不为学分只因兴趣的我都昏昏欲睡，这也难怪第一节课就只来到了零零星星的二十人左右。罢！罢！罢！既来之则安之。此课程从古希腊讲到黑格尔（后来课程太仓促，启蒙运动之后皆一带而过，并无笔记），短短八节课，还有一节拿出来考试，其“简易”程度也可想而知，但终究是忍了八节课的瞌睡，多少还是有些收获。这里是整理的课堂上的笔记，仅作为记录，甚至不能保证正确性。</p><h2 id="笔记正文"><a href="#笔记正文" class="headerlink" title="笔记正文"></a>笔记正文</h2><h3 id="什么是哲学？"><a href="#什么是哲学？" class="headerlink" title="什么是哲学？"></a>什么是哲学？</h3><h4 id="“哲学”至今没有统一的定义"><a href="#“哲学”至今没有统一的定义" class="headerlink" title="“哲学”至今没有统一的定义"></a>“哲学”至今没有统一的定义</h4><blockquote><ul><li>“哲学是人产生的问题，而不是原本存在的“</li><li>”哲学不能用来烤面包” ——哲学无用</li><li>“哲学不服务于任何，所以哲学是自由的”</li></ul></blockquote><ul><li><p>人只要活着就无法避开的问题<code>(终极关怀)</code>:  </p><ol><li>我是谁？</li><li>我从哪儿来？</li><li>死后到哪儿去？</li></ol></li><li><p>科学研究<strong>自然界</strong>的问题<br>宗教研究<strong>自然界之外</strong>的问题<br>哲学通过科学的方法解决宗教研究的问题</p></li></ul><h4 id="哲学的研究对象"><a href="#哲学的研究对象" class="headerlink" title="哲学的研究对象"></a>哲学的研究对象</h4><ul><li>哲学的研究对象不是经验的，而是超验的</li><li>学习哲学=学习哲学史</li></ul><h4 id="学习哲学应当注意"><a href="#学习哲学应当注意" class="headerlink" title="学习哲学应当注意"></a>学习哲学应当注意</h4><pre><code>1. 了解哲学家的问题2. 熟悉哲学家的术语3. 沿着哲学家的思路4. 理解哲学家的思想</code></pre><h4 id="时期"><a href="#时期" class="headerlink" title="时期"></a>时期</h4><p>略</p><h3 id="哲学的诞生"><a href="#哲学的诞生" class="headerlink" title="哲学的诞生"></a>哲学的诞生</h3><h4 id="希腊哲学的诞生"><a href="#希腊哲学的诞生" class="headerlink" title="希腊哲学的诞生"></a>希腊哲学的诞生</h4><ul><li>哲学为何在希腊诞生？<br>古希腊拥有产生哲学的条件——独具特色的政治制度，即民主城邦制  </li><li>条件：<ol><li>人们开始关注终极关怀问题</li><li>人们有时间去思考这些问题</li><li>必须有思想自由的条件</li></ol></li></ul><blockquote><p>哲学需要有闲暇。 ——亚里士多德</p></blockquote><h4 id="形而上学"><a href="#形而上学" class="headerlink" title="形而上学"></a>形而上学</h4><blockquote><p>形而上者谓之道，形而下者谓之器</p></blockquote><ul><li>意见之路： 非存在存在，存在不存在  </li><li>真理之路： 存在存在，非存在不存在  </li><li><code>智者派(Sophistes)</code>(贬义)： 世界是无知识的</li></ul><h5 id="巴门尼德"><a href="#巴门尼德" class="headerlink" title="巴门尼德"></a>巴门尼德</h5><ul><li>确立了形而上学的研究对象，即<strong><code>存在(Exsistere)</code></strong></li></ul><h5 id="苏格拉底"><a href="#苏格拉底" class="headerlink" title="苏格拉底"></a>苏格拉底</h5><ul><li>知识救国论</li><li>自称助产士，并有一套<code>助产术（Dialektike)</code>，也称<code>辩证法(Dialecitios)</code></li><li>反讥、归纳、诱导、定义（很少能定义）</li></ul><blockquote><p>”德性即知识“ ——苏格拉底</p></blockquote><h5 id="柏拉图"><a href="#柏拉图" class="headerlink" title="柏拉图"></a>柏拉图</h5><ul><li>建立了<code>雅典学院（Academy)</code></li><li>理念论<br>  可感世界——可感而不可知——肉眼可见的世界<br>  理念世界——可制而不可感——灵魂可见的世界</li></ul><blockquote><p>要么哲学家掌握政权，要么政治家因奇迹变成哲学家，否则人类永无宁日。 ——柏拉图</p></blockquote><h5 id="亚里士多德"><a href="#亚里士多德" class="headerlink" title="亚里士多德"></a>亚里士多德</h5><ul><li><code>概念</code>这个概念第一次出现于亚里士多德的著作</li><li>实体</li></ul><h5 id="形而上学的三条基本原理"><a href="#形而上学的三条基本原理" class="headerlink" title="形而上学的三条基本原理"></a>形而上学的三条基本原理</h5><ol><li>我思故我在</li><li>上帝存在</li><li>物质世界存在</li></ol><p>大陆唯理论<br>英国经验论</p><h3 id="西方文化来源——雅典-amp-耶路撒冷"><a href="#西方文化来源——雅典-amp-耶路撒冷" class="headerlink" title="西方文化来源——雅典 &amp; 耶路撒冷"></a>西方文化来源——雅典 &amp; 耶路撒冷</h3><pre><code>1. 希伯来人2. 以色列人3. 犹太人（血统纯正的以色列人)</code></pre><h3 id="近代西方政治哲学"><a href="#近代西方政治哲学" class="headerlink" title="近代西方政治哲学"></a>近代西方政治哲学</h3><ul><li>（之前）中世纪封建制度——令人们厌恶——人们开始思考什么样的社会制度才好</li></ul><p>####（英）托马斯·霍布斯（1588-1679）</p><ul><li>思考方式（往回推）:<br>  自然状态下，一切人对一切人对战争，人人自危–&gt;<br>  人们应该把自然权利转让出去，多种意志变成统一意志，即国家–&gt;<br>  体现了极端个人主义与极端专制主义之间的巨大矛盾</li><li>著作《利维坦》</li></ul><p>####（美）约翰·洛克（1632-1704）</p><ul><li>思考方式：<br>  自然状态下，人人平等，自由和平，有一种自然法的约束（理性）–&gt;<br>  同态复仇、血亲复仇，谁遭受伤害就有权利报复–&gt;<br>  人们通过协商、订立契约，建立政府保护公民的权利–&gt;<br>  契约角度的国家–&gt;<br>  但是国家仅有惩罚犯罪者的执行权，若国家不作为或违约，那么人民可以推翻，反之不可推翻</li></ul><p>####（法）孟德斯鸠（1689-1755）</p><ul><li>共和——全体和部分人拥有最高权力——品德</li><li>君主——君主立宪，一人执政，但受到法律限制——荣誉</li><li>专制——个人依据意志与爱好来治国——恐怖</li></ul><blockquote><p>自由是可以做一切应该做的事，不能做不应该做的事 ——孟德斯鸠</p></blockquote><ul><li>三权分立（制衡）<ol><li>立法权</li><li>司法权</li><li>行政权</li></ol></li><li>以美国为例<br>  立法权——国会<br>  行政权——总统<br>  司法权——联邦最高法院</li></ul><h4 id="（法）伏尔泰（1694-1778）"><a href="#（法）伏尔泰（1694-1778）" class="headerlink" title="（法）伏尔泰（1694-1778）"></a>（法）伏尔泰（1694-1778）</h4><blockquote><p>自由是试着做你的意志绝对必然要求的事情的那种权力 ——伏尔泰</p></blockquote><blockquote><p>我不同意你的观点，但我誓死捍卫你说话的权利 ——伏尔泰</p></blockquote><h4 id="（法）让·雅克·卢梭（1712-1778）"><a href="#（法）让·雅克·卢梭（1712-1778）" class="headerlink" title="（法）让·雅克·卢梭（1712-1778）"></a>（法）让·雅克·卢梭（1712-1778）</h4><ul><li>《社会契约论》</li><li>私有制–&gt;不平等</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;h2 id=&quot;写在前面&quot;&gt;&lt;a href=&quot;#写在前面&quot; class=&quot;headerlink&quot; title=&quot;写在前面&quot;&gt;&lt;/a&gt;写在前面&lt;/h2&gt;&lt;p&gt;本来我的选修课学分已经满足毕业要求了，但是我们专业的学费是按照学年收取，反正学费拿不回来了，于是我抱着多学点就多赚点的心态选
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="笔记" scheme="http://naivesecret.github.io/categories/%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="新知" scheme="http://naivesecret.github.io/tags/%E6%96%B0%E7%9F%A5/"/>
    
      <category term="读书" scheme="http://naivesecret.github.io/tags/%E8%AF%BB%E4%B9%A6/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>那一瞬间</title>
    <link href="http://naivesecret.github.io/2016/06/01/%E9%82%A3%E4%B8%80%E7%9E%AC%E9%97%B4/"/>
    <id>http://naivesecret.github.io/2016/06/01/%E9%82%A3%E4%B8%80%E7%9E%AC%E9%97%B4/</id>
    <published>2016-06-01T13:03:30.000Z</published>
    <updated>2020-11-25T06:06:22.846Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>——二十岁的儿童节送给过去的自己</p><p>&emsp;&emsp;从很小的时候，我便经常一个人呆着，而且脑袋里总是想些奇奇怪怪的东西，比如“我是谁？”“我从哪里来？”“要到哪里去？”等等我都想过，其中最神奇且最困扰我的莫过于“我（存）在哪儿”这个问题了。我在某个地方吗？不是，我在我的体内，那我在我身体的那部分呢？心？不是，我不用手摸甚至感觉不到它在跳动；脑袋？脑袋是挺重要，可我同样感觉不到大脑的存在啊，我们之所以认为我们存在于头部，那是因为眼睛在头上，耳朵、鼻子也在头上，假若我的眼睛长在脚上，耳朵长在肚子上，鼻子长在手上，我依然以为自己存在于头部吗？<br>&emsp;&emsp;每当我想到这，我便开始努力想象自己眼睛长在脚上，耳朵长在肚子上，鼻子长在手上的样子，然后感受自己会在哪。很多时候我有充足的时间继续想下去：我究竟在哪儿啊？这躯体俨然不是我自己，因为对于我的意识来说它太大了，我应当存在于一个点，或者一片虚无，抑或是其他什么地方。那么我不应是随这躯体的诞生而诞生，也不因为躯体的生长而生长，我应比它更早地诞生。于是我不断强迫自己去回忆，追寻我最早的记忆，这当然是极其困难的。我还努力回忆在最早的记忆之前的记忆，显然那是没有任何感官记忆的记忆，我想发掘的是拥有记忆之前的那种感觉。<br>&emsp;&emsp;我努力去想，想得头晕，有时实在没有头绪（应该是“感觉”更准确些吧）的时候，我就假设自己找到了这一刻的感觉，那么这一刻我一定是存在的，这一刻也一定不是我存在的开始，因为我可以感觉到这一刻。那么在这一刻之前的我又是怎样的呢？我存在于何处？怎样存在？又是怎样的一种感觉？<br>&emsp;&emsp;总是过了很久我才会想起这是一个无尽的问题，我感知不到记忆前的最后一次感觉，也就无法追寻更早的存在。于是我往往把问题转向我的意识存在与肉体存在统一的“那一瞬间”。“那一瞬间”有点像是古人所说的“投胎”吧，也不全是，我不太懂“投胎”是怎么回事，却很清楚我的“那一瞬间”是哪一瞬间——在我最早的记忆之前，却在我记忆之前的最后一瞬间的存在的感觉之后。<br>&emsp;&emsp;我当然也无法“想起”“那一瞬间”。过了许久，我意识到了这一点，于是我思考并感慨：“那一瞬间”之前的我的存在等待“那一瞬间”究竟等了多久啊！怎么熬过来的啊！我可是一刻钟的孤独都忍不了啊！<br>&emsp;&emsp;这些想法是那样的具有吸引力，以至于我经常呆坐在桌前一整个下午而不做任何事情。我记不起第一次这样想是什么时候，却知道一定还没上小学。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;——二十岁的儿童节送给过去的自己&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&amp;emsp;&amp;emsp;从很小的时候，我便经常一个人呆着，而且脑袋里总是想些奇奇怪怪的东西，比如“我是谁？”“我从哪里来？”“要到哪里去？”等等我都想过，其中最神奇且最困扰我的莫过于“我（存）在哪儿”这个问题了。我在某个地方吗
      
    
    </summary>
    
    
      <category term="杂文" scheme="http://naivesecret.github.io/categories/%E6%9D%82%E6%96%87/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://naivesecret.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
